[自己粵語自己推] 召集香港人提供粵語樣本

MOZILLA製作廣東話語音辨識功能 召集香港人提供粵語樣本
20年06月01號 ✍港語學 💡 文集

而家雖然已經有唔少智能語音助理嘅技術，但都喺需要有相關嘅語音辨識系統支援。對於廣東話而言，呢種資源目前只有大企業先可以做到，所以Mozilla最近就製作開源廣東話辨識引擎，專為中小企同獨立開發者而設。

Mozilla嘅Common Voice計畫，本身已經包括咗全球甚多語言，透過開源方式希望可以令語音辨識引擎開發嘅門檻降低。為咗解決而家數據俾大公司壟斷嘅局面，Mozilla透過眾包方式收集大量語音數據，俾辨識引擎能夠普及。而喺呢個計畫入面，廣東話都包含喺入面。Mozilla指出：「要打破呢種由『大台』壟斷嘅局面，令語音數據能夠俾人公開自由地使用，Mozilla亦都會創造一套稱為Deep Speech嘅開放原始碼語音辨識引擎。集合所有人嘅力量，將語音辨識技術發展得更好」。

講到粵語，自然就喺香港人嘅拿手好戲。所以Mozilla就邀請香港人幫忙提供聲音樣本，只要喺Mozilla嘅網站登記或者電郵團隊聯絡就可以參加。參加者需要提供公共領域嘅廣東話句子、審查句子嘅正確性；幫句子錄音；同咪檢驗錄音喺咪同句子相符。計畫收集到嘅數據同豐富，就可以整到更準確嘅語音，甚至變成引擎，令廣東話語音辨識應用帶黎更好嘅效果。

幫手撳呢度：

Source:

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

Deep throat 我就識

推一推

都幾得意。
有啲錄音質素好差下。

好多人懶音

大力推

G chi!

結束一黨專政

無論雨怎麼打自由仍是會開花

Pushhhh

推

曱甴近平推

無論雨怎麼打，自由仍是會開花

白頭浪，默含淚光衝往世外。黑眼睛，觀看歷史哀怨跌宕。

幾得意wo

push

推先

一吹雞即刻夠數

ching 食住依家香港本土個勢
唔夠數就大力吹雞

我都係偶然見到放上嚟幫推

呢d要女聲

撳錯不推

有一位ching 支咪冇聲.....

希望香港個數可以跑過中國果邊
依家香港得24h materials
係台/中一半

我以為 load 唔到，聽咗好多次

正！推！